%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item Calcule $A$ et écris la réponse sous forme d'une fraction
la plus simple possible : $A=\dfrac{12}5-\dfrac53\div\dfrac97$
\item
\begin{enumerate}
\item Un TGV parcourt 205~km en 1~h~13~min. Quelle est sa
vitesse moyenne ?
\item Un cycliste roule à la vitesse moyenne de 24~km.h$^{-1}$
pendant 45 minutes. Quelle distance a-t-il parcourue durant ces 45
minutes ?
\item Un chauffeur routier parcourt 161~km à la vitesse moyenne de
70~km.h$^{-1}$. Quelle est la durée de son trajet ?
\end{enumerate}
\item Développe et réduis les expressions suivantes :
\[A=x+2(x+3)\kern1cm B=3(2-x)+4(x-3)\kern1cm C=x(x-2)-4(2-3x)\]
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item \[\Eqalign{
      A&=\frac{12}5-\frac53\div\frac97\cr
      A&=\frac{12}5-\frac53\times\frac79\cr
      A&=\frac{12}5-\frac{35}{27}\cr
      A&=\frac{324}{135}-\frac{175}{135}\cr
      A&=\frac{324-175}{135}\cr
      A&=\frac{149}{135}\cr
    }\]
  \item
    \begin{enumerate}
    \item
      \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        Distance (km)&205&?\\
        \hline
        Temps (min)&73&60\\
        \hline
      \end{tabular}
      \kern0.1\linewidth $d=\dfrac{205\times60}{73}\approx168,5$~km
      donc $v=168,5$~km/h.
    \item \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        Distance (km)&24&?\\
        \hline
        Temps (min)&60&45\\
        \hline
      \end{tabular}
      \kern0.1\linewidth $d=\dfrac{24\times45}{60}=$18~km.
    \item \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        Distance (km)&70&161\\
        \hline
        Temps (min)&60&?\\
        \hline
      \end{tabular}
      \kern0.1\linewidth $t=\dfrac{161\times60}{70}=$138~min.
    \end{enumerate}
  \item \[\Eqalign{
      A&=x+2(x+3)\kern1cm&B&=3(2-x)+4(x-3)\kern1cm&C&=x(x-2)-4(2-3x)\cr
      A&=x+2x+6&B&=6-3x+4x-12&C&=x^2-2x-8+12x\cr
      A&=3x+6&B&=x-6&C&=x^2+10x-8\cr
      }\]
\end{myenumerate}